{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057552",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0011757",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남강사 주자갈필 목판(南康祠 朱子葛筆 木板)"
    },
    "text": "全羅南道康津のナムカンサオピルガクに所蔵されている版木は1987年全羅南道有形文化財に指定されました。この版木は計43版で構成されており、このうち6版は'大宇(テウ)、スーザン・'、26版は'ギョンジェジャム'、そしてその他11版です。'大宇(テウ)、スーザン・'の6版のうち4版は旧版であり、2版は1904年に倣って作ったものです。この作品は横55.5センチ、縦29.5センチ、厚さは5センチです。'ギョンジェジャム'の26版のうち10版は旧版で1809年に、残り16版は1904年に倣って作ったものです。この作品は横20センチ、縦94センチ、厚さは20センチです。南江住んでいる宋時烈(ソン・シヨル)を追悼するため、1803年に白蓮寺に建立された霊堂と関連された場所です。この書院は宋時烈(ソン・シヨル)が済州島に島流しに向かう途中、近くの白蓮寺で説教した場所として知られています。また、1809年にソンジャポから押されてきた木版がナムカンサに所蔵されています。この版木は'大宇(テウ)、スーザン・'と'ギョンジェジャム'を基本としており、計43版が残っているとします。。",
    "QA": [
        {
            "question": "この版木はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この版木は1987年に全羅南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この版木は何版で構成されていますか？",
            "answer": "この版木は計43版で構成されています。"
        },
        {
            "question": "そのうち旧版は何版ありますか？",
            "answer": "この版木の旧版は合計6版あります。"
        },
        {
            "question": "'大宇(テウ)、スーザン・'の旧版は何版ですか？",
            "answer": "'大宇(テウ)、スーザン・'の旧版は4版あります。"
        },
        {
            "question": "'大宇(テウ)、スーザン・'の新版は何版ですか？",
            "answer": "'大宇(テウ)、スーザン・'の新版は2版あります。"
        },
        {
            "question": "'ギョンジェジャム'の旧版は何版ですか？",
            "answer": "'ギョンジェジャム'の旧版は10版あります。"
        },
        {
            "question": "'ギョンジェジャム'の新版は何版ですか？",
            "answer": "'ギョンジェジャム'の新版は16版あります。"
        },
        {
            "question": "この版木の大きさは何ですか？",
            "answer": "この版木の大きさは横55.5センチ、縦29.5センチ、厚さ5センチです。"
        },
        {
            "question": "どのような場所と関連されていますか？",
            "answer": "この版木は南江にある宋時烈(ソン・シヨル)の追悼のための書院と関連されています。"
        },
        {
            "question": "この書院はどのような場所として知られていますか？",
            "answer": "この書院は宋時烈(ソン・シヨル)が白蓮寺で説教した場所として知られています。"
        },
        {
            "question": "1809年に何が押されてきたとされていますか？",
            "answer": "1809年にはソンジャポから押されてきた木版がナムカンサに所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この木版には何が基本となっていますか？",
            "answer": "この木版には'大宇(テウ)、スーザン・'と'ギョンジェジャム'が基本となっています。"
        },
        {
            "question": "木版の総数はいくつですか？",
            "answer": "この木版の総数は43版です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 451
    }
}